\documentclass[14pt, oneside]{altsu-report}

\worktype{Отчёт по практике на тему:}
\title{Разработка кроссплатформенного игрово проложения Bomberman на Unity}
\author{А.\,И.~Молчанова}
\groupnumber{5.205-2}
\GradebookNumber{1337}
\supervisor{И.\,А.~Шмаков}
\supervisordegree{к.ф.-м.н., доцент}
\ministry{Министерство науки и высшего образования}
\country{Российской Федерации}
\fulluniversityname{ФГБОУ ВО Алтайский государственный университет}
\institute{Институт цифровых технологий, электроники и физики}
\department{Кафедра вычислительной техники и электроники}
\departmentchief{В.\,В.~Пашнев}
\departmentchiefdegree{к.ф.-м.н., доцент}
\shortdepartment{ВТиЭ}
\abstractRU{Современная игровая индустрия является одной из самых динамично развивающихся отраслей развлечений. Разработка игр требует применения передовых технологий и концепций для создания увлекательного и захватывающего игрового контента.}
\abstractEN{The modern gaming industry is one of the most dynamically developing entertainment industries. Game development requires the use of advanced technologies and concepts to create engaging and exciting game content.}
\keysRU{Bomberman,проектирование,игра,unity,программирования}
\keysEN{Bomberman,design,game,unity,programming}

\date{\the\year}

% Подключение файлов с библиотекой.
\addbibresource{graduate-students.bib}

% Пакет для отладки отступов.
%\usepackage{showframe}

\begin{document}
\maketitle

\setcounter{page}{2}
\makeabstract
\tableofcontents

\chapter*{Введение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ВВЕДЕНИЕ}

В компьютерном веке, огромное количество людей имеют персональные компьютеры. Они используют их, как и для работы, так и для отдыха. Данное разработанное программное обеспечение как раз таки и охватывает сферу отдыха.

Актуальность данной работы обуславливается растущей индустрией в сфере компьютерных игр, а, следовательно, является привлекательной площадкой для разработчиков программного обеспечения и торговых компаний.

Цель данной работы --- создание интуитивно понятной игры «Bomberman», которая сочетала бы в себе простоту и увлекательный игровой процесс.

В компьютерном веке, огромное количество людей имеют персональные компьютеры. Они используют их, как и для работы, так и для отдыха.

Индустрия компьютерных игр зародилась в середине 1970-х годов как движение энтузиастов и за несколько десятилетий выросла из небольшого рынка в мейнстрим с годовой прибылью в 9.5 миллиардов долларов в США в 2007 году и 11.7 миллиардов в 2008 году (по отчетам ESA).

Современные персональные компьютеры продолжают вносить новшества в игровую индустрию. К значимым достижениям относятся улучшенные звуковые и графические карты, развитие операционных систем и центральных процессоров. В частности, операционные системы, такие как Windows 10 и macOS, обеспечивают более совершенное и безопасное игровое окружение, а современные процессоры, такие как Intel Core и AMD Ryzen, позволяют запускать игры с более высокой производительностью и графическим качеством.

В настоящее время игровая индустрия продолжает расти и развиваться, привлекая миллионы игроков по всему миру. Графика становится все более реалистичной, механики игр становятся более сложными, а виртуальная реальность и дополненная реальность открывают новые возможности для углубленного игрового опыта. Годовая прибыль от компьютерных игр продолжает увеличиваться, отражая рост популярности и значимости этой индустрии.

Современные игры --- одни из самых требовательных приложений на ПК. Многие мощные компьютеры покупаются геймерами, которые хотят играть в новейшие технологичные игры. Таким образом, игровая индустрия тесно связана с индустрией производства центральных процессоров, ведь игры зачастую требуют более высокой скорости работы процессора, чем бизнес-приложения.

Игра Bomberman –-- одна из самых старых головоломок, выпущенных в 80-х годах японской компанией Hudson Soft. По сути, это игра про симпатичного парня-робота в белом шлеме, который может производить бесконечное количество бомб и использовать их для уничтожения вещей и противников. В Европе игра известна под названием Eric and the Floaters.

Целью данной  работы является разработка игры Bomberman с использованием языка программирования Unity. В рамках этой цели были поставлены следующие задачи:

\begin{enumerate}
    \item Изучение основных концепций и механик игры Bomberman;
    \item Реализация игрового процесса, включая управление персонажем, генерацию уровней и логику взаимодействия с объектами;
    \item Проектирование игры включает определение игровых механик и графического стиля;
    \item Тестирование игры, выявление и исправление ошибок, балансировка игрового процесса;
    \item Получение опыта в разработке игр и применение полученных знаний и навыков.
\end{enumerate}

Путем выполнения этих задач, ожидается достижение качественного результата --- создание игры Bomberman, которая позволит пользователю насладиться захватывающим игровым процессом.
Таким образом, разработка игры Bomberman на языке Unity представляет собой интересное и актуальное задание, позволяющее погрузиться в мир разработки игр и применить полученные знания и навыки для создания увлекательного продукта.

% Подключение первой главы (теория):
\include{chapter-1-report-csae.tex}
% Подключение второй главы (практическая часть):
\include{chapter-2-report-csae.tex}


\chapter*{Заключение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
В ходе разработки игры Bomberman были изучены и применены различные концепции и технологии, связанные с разработкой игр. Этот проект представлял собой увлекательное и практическое погружение в мир создания игрового контента, позволяющее применить полученные навыки и знания.

Были определены основные игровые механики, которые обеспечивают захватывающий и динамичный игровой процесс. Внедрение управления персонажем, физики и генерации уровней позволило создать уникальное игровое пространство, которое предлагает разнообразие вызовов и стратегических возможностей для игрока.
Основной целью данного проекта было разработать игру Bomberman, которая будет востребована и позволит игрокам насладиться захватывающим игровым процессом. В результате выполнения поставленных задач и достижения качественного результата, цель проекта была успешно достигнута.

Разработка игры Bomberman на языке Unity предоставила возможность познакомиться с различными аспектами разработки игр, включая управление персонажем, физику, искусственный интеллект и графический дизайн. Этот проект также способствовал развитию навыков в области проектирования игровых механик, тестирования и отладки.

В целом, разработка игры Bomberman представляла собой захватывающее и практическое путешествие в мир разработки игр. Этот проект помог расширить понимание и применение концепций и технологий, связанных с разработкой игр, и внести свой вклад в развитие этой захватывающей и динамично развивающейся индустрии развлечений.

\newpage
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}
\printbibliography[title={Список использованной литературы}]

\appendix
\newpage
\chapter*{\raggedleft\label{appendix1}Приложение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ПРИЛОЖЕНИЕ}
%\section*{\centering\label{code:appendix}Текст программы}

\begin{center}
\label{code:appendix}Текст программы
\end{center}

\end{document}

